垃圾美國rapper分類

以下提到既trash rapper不分先後排名
lil uzi vert
lil yatchy
lil pump
lil xan
playboy carti
desiigner
famous dex (特別垃圾)
smokepurpp
21 savage
young thug
69
trippe red

Kanye西

Lil pump真係

有2個lil fans 偷偷負皮 唔知係邊個d fans呢?

Rich the kid
Future
Lil wayne

Lil uzi vert有料喎

漏咗

rubbish

傻閪

69真係好撚垃圾

次次見到啲frd唔識又當69神咁拜就好想笑9佢地

21 Savage 唔算好垃圾啊?

最垃圾既Drake都未提

21 Savage好撚正WOR

Trash

G-easy?

好似係50 cent帶起佢？

drake係加拿大

連登世界第一啦 講Young thug 都算 Future 都有人講
認真識歌 認真清高

toronto 啊人地

其實係好rapper既好既定義改變咗。以前好既Rapper講求既係wordplay, flow, punchline etc呢啲基本功架嘢，而家隨住trap興起變咗重視energy同hype

從你個list睇黎我估係重視前者多啲，咁呢個list都真係幾啱 (講freestyle既其實 Big 14本身功架唔差，Lil Boat而家都有刻意練自己啲freestyle；只不過都明顯仲係唔夠好而佢地啲歌都唔強調skills ）

而Lil Pump有一次同J Cole既interview就話自己係近呢一兩年先開始rap，廢都可以勉強叫做情有可原

至於Young Thug個人覺得係一個比較特殊既例子 比起rap,佢係更加似係玩把聲多啲 （autotune同ad lib)所以佢啲作品評價好兩極：有啲人覺得好特別好創新，有啲人話佢似弱智仔

除咗上述嗰4個以外，其他嗰啲根據你個標準係的確好垃圾好抵屌 尤其是Lil Xan 同Playboi Carti嗰兩個柒頭

Trippie Redd表現普通

Lil Yachty真係算進步咗好多 （同XXL Freshmen比）

Gucci gang

除左69其他認同
69 同cardi b 一樣
都唔係賣rap 係entertainer

rap真係麻麻，不過produce應該係當代最top個堆

佢成首歌d ad libs 多到

推

負皮果班 你知唔知咩叫rapper咩叫singer咩叫artist list入面果d 我最多叫佢做artist/musician 但佢唔 撚 係 RAPPER

垃撚圾

Yo twenty one twenty one twenty one
Ar twenty one twenty one

21 Savage都廢

ad libs多嗰d都係垃圾

Lil wayne都垃圾？

所有trap

Drake垃圾真係第一次聽

Snoop dog

Enimen

睇嚟大家都幾鍾意juice wrld？咁多呢啲類型嘅rapper但無人提佢

想知有冇啲同juice wrld差唔多類型而大家都鍾意嘅rapper

樓主唔中意trap??

Migos算唔算
仲有唱taste個個 唔記得邊個唱

Gucci驚

我覺得傳統嗰種rapper太唔著重beat
好多beat都唔好聽

新式嗰班rapper啲beat好聽好多，個音樂性高啲，但係啲歌詞同flow就差啲

同馬龍好似，兩個都正

睇你點睇 old school既beat比較硬淨，亦都可以整得好聽既（Dr Dre由8、90年代NWA到而家都仲活躍緊）

同埋以前傳統beat既年代都未有咁多軟件同樂器，冇而家啲beat咁好聽都正常既

講近代old school同Trap都駕馭到既rapper，我會推薦Dave East同A$AP Rocky

票投69... 真心唔明點解佢搵咁多錢

Sing-rap? Travis Scott算唔算

話題炒作同啲beat

聽到佢把聲9叫好撚煩... 俾人老笠都唔知係咪做show....

69

21 Garbage

the beat goes hard
加埋Live夠癲D人咪鐘意mumble rap
玩New school又有歌詞有skill咪去聽Kendrick, J Cole, logic
新人J.I.D Denzel Curry個D都唔弱
我乜都聽又沒話垃唔垃圾 個人口味問題
整首catchy既歌都唔係咁易

咁睇你鐘意mumble 定Lyrical 嘅又
Lyrical rapper 嚟比較咁你個list個啲一定係廢

Denzel Curry XXL Freshmen 個group啲人...

先唔好講作曲填詞鳩唔鳩，班rapper唱親都auto tune chock到把聲好deep但根本唔係，俾埋歌你唱都係垃圾啦

Offset 啲flow掂㗎喎

Juice WRLD 都無

21savage啲歌唔差
但live真係柒撚到仆街
之前mtv表演同post malone唱rock star條友把聲雞仔到又唔夠氣

MGK

最撚憎auto turn 加 Trap

聽返rich chigga算

Machine Gun Kelly

MGK ?

juice WRLD都垃圾
真係想知你平時聽來咩咁撚高質
唔好講舊人 試下講一個近年d既rapper

btw lil uzi vert唔應該出現係到
好掛住xxx

樓主依個唔係分類
係你本身唔鍾意聽mumble trap，尤其係lil uzi vert 唔太明佢廢個位喺邊 佢就算唔Autotune唱Freestyle 都好撚屈，可以上Youtube睇下

好認同Smokepurpp同Lil Xan
Btw由MGK出道聽到而家，唔覺佢係垃圾，想聽下樓上兩位意見

咁樓主應該開個Post係垃圾Hiphop音樂類型，而唔係Rapper

咁可否再細分析埋 點解有啲紅 有啲唔紅

All trap, mumble trash

幾鐘意佢哋

由細到大都唔識欣賞Lil Wayne d歌 young money果陣已經係垃撚圾

Hip hop or rap一開始係點樣既存在先？
呢班人仲可唔可以叫rapper?
不過果條垃圾lil xan 就一定係nothing

mask off

Smooky marigelaa 睇好佢，16歲既𡃁仔

有冇聽過佢live

另加 all mumble rap

Mac miller

Lil Xan 真係咁差咩？

Who?

有無人鐘意lil peep

Kanye West 都垃圾

等新歌

個人喜愛Lil skies

Cardi B

你傻閪呀？

Lil Pump, Lil Xan imitate Lil Wayne
I should aim at everybody in the game, pick a name

佢freestyle唔算好, 只能話係平均水平

Post Malone先係垃圾

十年前勁到痴線
依幾年真係痴線

Post都算rapper咩

除左kris之外
其他都係垃圾

21 savage同lil uzi vert真係唔垃圾wor
你唔鍾意佢地style姐 佢地至少有啲freestyle底

我認同Kdot呢啲係又可以玩到新beat又有lyrical power既 抵佢咁勁

Uzi都叫垃圾，比個原因好喎

有人鍾意lit 有人鍾意chill 有人鍾意lyrics
好難定義垃唔垃圾

樓主係唔鍾意trap 啫

Trap = 垃圾

西哥做producer真係神級
今年DAYTONA同kids see ghosts都算係交到貨
不過佢同lil pump合作就

唔著重beat？？？dafuq？？？kanye果d叫乜？？ bone thug音樂性夠高啦掛？？？你係咪真係聽hip hop嫁

Lil pump救左成首歌
好多留言都咁講

lil peep好撚正

鍾意果啲都死撚哂 rip xxx & lil peep

柒少陣啦

唔覺21 savage垃圾
但係佢係特登用mumble黎做個人風格
唔似d lil 派系見人mumble又抄 人地face tat又跟 無乜主見

Icejjfish

D trap聽撚到悶

仲有migos flow

傻閪 死返去聽kris啦

冇主見唔代表垃圾

21 savage邊到垃圾？

kendrick lamar

69話過自己嗰啲唔係rap 係自己鳩玩出黎嘅垃圾

Post Malone

lil uzi vert都垃圾
笑撚咗

post malone根本就唔係rapper啦

sor9 唔識貨

Desiigner都垃圾?

old school好太多

Gucci gang, Gucci gang, Gucci gang, Gucci gang
Gucci gang, Gucci gang, Gucci gang (Gucci gang!)

Gucci gang, Gucci gang, Gucci gang, Gucci gang
Gucci gang, Gucci gang, Gucci gang (Gucci gang!)

Gucci gang, Gucci gang, Gucci gang, Gucci gang
Gucci gang, Gucci gang, Gucci gang (Gucci gang!)

Gucci gang, Gucci gang, Gucci gang, Gucci gang
Gucci gang, Gucci gang, Gucci gang (Gucci gang!)

冷靜，我見樓主連21同uzi都話垃圾先講Juice WRLD

Panda

真正fans先會明佢既深層意思

唔太明樓主個思路

但drake可以歸類做alternative rnb

可能new school = rubbish

要聽 Eminem snoop dog dr.dre 先識貨

mumble rapper+auto tune=trash
淨係識講hoe bitch drugs nigga

咁實有一兩個高質嘅
講緊大部份、整體嚟講

ALL MUMBLE RAPPER

一定係！

講到底就係一班唔接受時代變遷既人係度圍爐
唔抵得trap咁紅咁爆 唯有j舊野做老屎忽

boombap唔係唔好 舊野唔係唔好
事實係trap帶到衝擊比新時代
又更大眾化左hiphop
懶係清高把撚咩

2018 rapper lyrics guide:
Hoes hoes hoes

哩首個beat夠經典啦掛
我唔係話trap唔好聽
不過一定要比credits班老野
你話old school唔著重beat同無音樂性真係講唔通
好多producer宜家都係sample舊野

10年前嗰批mixtape唔差
係後來先出事

Lil uzi vert 同lil yachty 唔認同
其他都

你自己搵下最好既Hip Hop producers係集中係邊個年代既先，定係你真係唔係聽Hip Hop既？

古池驚

聽歌唔需要search其他人睇法
我有我自己聽返黎嘅感受
音樂本來就係主觀嘢，各花入各眼
我講我嘅說法唔係要說服你
亦唔需要屈人冇聽、唔識聽

五顏六色頭個d垃圾唔出奇 21 唔算

之前睇YouTube 佢話自己啲歌詞係9填上去

rap嘅精髓就係lyrics

嗰啲mumble rap 根本唔算係rap

唔撚洗評啦，lil xan一定最垃圾，話2pac嘅歌悶，已經可以收皮番屋企

Kids see ghosts 真心高質

喂！我就係等緊睇下有無人咁講！

我覺得trap又好，old skool又好，乜柒都好，lyrics 真係佔好重部份

個人覺得trap的確係令多咗好多人接觸hip hop，多咗人聽，好唔好聽真係純個人口味，無話垃唔垃圾

rap最重要我覺得係要令人認得出你把聲，姐係唔睇mv，一聽就知就知呢首rap係邊個嘅。呢一點，其實21做到，但都係嗰句好唔好聽真係見仁見智

利申: Taylor gang or die

做下話題，等人注意下佢姐
69都係瘋狂同人beef

Eminem >>>>>>>>>>>>>>>>>> All trashy rapper

有冇人知blackbear??

travis scott

big shaq

各位冷靜d 其實我覺得old school 同現今trap beat都各有特色，唔可以話邊種好d

以前old school仲未有咁多新科技：DAW、樂器、plugin etc，所以old school既producer由整beat到mixing、錄都係一手一腳用真既樂器去錄。功夫功架無從質疑。 (附上一條Straight Outta Compton 既片

而家新生代producer係多左好多工具，不過唔一定代表佢地實力會差過d前輩 trap beat 都有好多學問（識整好既808 pattern已經係一個好好既例子）。

btw都喺度分享下自己最鐘意既producer先

Charlie Heat (Kanye West新既愛將）

Mike Dean (個人覺得係神級地位，可以上網search）

Honorable C.N.O.T.E (條片講得好生動，佢講佢點整Trippie Redd既“Dark Knight Dummo")

最後一定唔可以唔提Zaytoven, 佢可以話係處於新舊世代中間既producer

future既march madness都好聽？ mask off先叫正常d

esskeetit 🤪🤪🤪

話人唔中意乜撚mumble rap個d. 你地中意個beat定詞 你拎metro boomin黎講啦不如

送你

跟住就有人話metro boomin整trap beat唔夠old school d producer勁

等我話比你地聽咩叫有才華既rapper j cole係其中一個 算係lyrical同beat好聽既rapper

metro boomin want some more nigga

個tag真係好正

Lil yachty freestyle幾勁
21 savage mumble rap 姐

認同

lil boat freestyle勁? 又一傻仔衝出黎比人笑

if young metro don't trust you i'm gon shoot you

Eminem 先係Rap god

好想知連豋仔聽開乜

lil uzi vert唔差的，其他真係垃圾

夠nickiminaj垃圾

假波引觀眾

你就傻閪 揀個順耳d既beat 跟住mumble d垃圾就叫有料？

唔洗分咁細啦

用ghostwriter學人做rapper
上次已經俾pusha T diss到仆街
平時扮撚晒好好先生，完全係偽君子
仲要d beat同把聲悶到仆街

歌詞唔覺有幾好，拍埋J Cole Kdot差幾皮，更加唔好講Nas嗰啲
講音樂性創新，呢方面佢完全係垃圾 （相反睇下kanye，做咗咁多年都比到新野聽眾 ）
想聽trap更加唔洗聽佢啦
玩emo rap，大把新一代嗰啲好過佢，e.g. XXX/Juice WRLD

佢係美國都成日比人笑係d女先鍾意佢

首lucid dreams正到呢

佢係搞笑架 唔係想做rapper

有料就算啦 係d歌幾上腦

個beat 都唔係自己作....
其實美國rapper已經廢左好多 聽英國果d仲好 有beat, lyric 又好d

其實有料（eg 佢喺Kanye West "Monster"段verse)，不過係平時d歌好懶

其實好多都ok 不過好多唔太出名 denzel都係近排隻新碟先多人留意, 宜家好多新一批都係玩trap metal

migos

monster係佢前男友幫佢ghostwrite
睇佢分左手之後出d歌差幾遠就知 宜家出d歌除左次次吹奏佢個假屎忽同假波就冇野好講 新歌diss左好多人博出位但完全冇人理

呢個就唔知啦

呢個年代仲會唔會有第二個dre出現

以前差唔多首首紅嘅歌beat都係佢寫
好撚勁

LIL UZI VERT

pharrell, kanye算唔算

你呢挺人接觸一個文化嘅時候最撚鍾意就係見高拜見低踩，Eminem係勁，鬼唔撚知咩屌你，所以你就一定要否定其他風格嘅rapper，個撚個都要做押韻魔人夠快嘴先係hiphop，慢少少無乜韻就唔係rap，一定要story telling, old school flow。屌你mumble rap唔清晰無內容但係我relate到喎，trap帶住個trend一定有佢原因，你班友討論親Hiphop就講Eminem打飛機無問題，但聽歌聽到怨婦咁反其他rapper就好難理解。新生代trap果堆你唔鍾意咪聽logic kendrick lamar果啲囉，無人理你，你理閪人咩，Hiphop對好多人黎講嘅吸引之處就係夠highly experimental，可以衍生到好多唔同嘅野出黎比人聽，遲早都會有其他new school野取代trap，唔需要下下要分邊個高低，本來方向就唔同，聽眾追求嘅都唔同

Desiigner就算鳩數啦
One hit wonder

屌 心聲

次次有親呢啲po都實有一大堆人屌鳩trap屌鳩mumble rap

英國scarlxrd

Dave, aj Tracey, stormzy, skepta Wiley

roblox

人地睇法唔同=垃圾 正宗連登仔思路

而家mumble rap and trap 主流
gangsta rap like 50 snoop 沒落
利申 已聽十幾年

So finger-bang, chicken wang, MGK, Igg' Azae'
Lil Pump, Lil Xan imitate Lil Wayne
I should aim at everybody in the game, pick a name

笑撚死人咩
old school都叫唔重beat
跟本trap有好多都係mk仔
人講佢又講
跟本咩叫hip hop都未知

利申：兩樣都聽

第一次聽笑到我仆街

其實trap有佢既正

但姑臍驚一定係垃圾

Desiigner堅垃圾
首panda差唔多首首remix都好過佢原唱

成個低能咁款
Higher brothers panda remix正過佢多多聲

幾時出？

其實以前都有 southern trap
eg. Bun B , slim thug , swiss beatz , paul wall
果陣都冇人屌 而家只係trap主流左
rap只係hip hop 一個stream
冇謂為屌而屌

You got my trust

無錯，trap同mumble rap都有佢吸引嘅地方嘅
只不過相對上門檻較低（只小係詞個一方面）
所以都引咗一班垃圾做trap，成個genre水準整體拉低咗

認同請分享

Jaden Smith

識聽wo，依位巴打
hb panda remix 真係世界級

聽乜都批判一餐，整個分類、排名真係好撚柒 自己唔鍾意樣嘢，唔係選擇唔聽，而係日嘈夜嘈想摧毀樣嘢，細蚊仔咁
以前八九十年代hiphop咪又係成日比其他genre嘅清高撚批鬥低門檻垃圾音樂，到宜家hiphop係主流又多咗你班閪人日批夜批trap垃圾音樂，得啖笑，個爐愈黎愈細

kendrick lamar同denzel curry都好聽

quavo lil pump future 最撚憎d mumble rap 唱到lur下lur下咁

Icon

去過荷蘭嘅會覺得trap正啲，係會迷啲，例如xxxtentacion

eminem嗰種就適合清醒嘅人聽故仔聽人生道理

喺連登傾呢啲邊有人識 班小學雞淨係識吳亦凡 Gucci gang 不了

樓主懶係聽old school 識唔識easy e?

女人黎講 iggy azalea 算唔算rubbish

痴線，Nicki係柒啫 一定唔係垃圾，punchline係好無腦mk妹feel，但係講flow同delivery都唔知屌打幾多男rapper

one hit wonder

依家有搬eminem出黎?嗰班寫垃圾歌詞既rapper 成首都係講sex drugs money有乜意思?你鐘意mumble rap係你既事 我唔識欣賞都有問題? 可能你係鐘意成首都係ad libs或者重覆嘅字 黎黎去去bitch hoes nigga eminem都係歌入面提過邊d真係現代real rapper kendrick j.cole big sean logic呢d 我表達下意見唔得既?我覺得垃圾都唔比討論唔好叫連登叫5毛討論區啦!

唔係rapper 唔討論

跟本就係one hit wonder

咁係垃圾就要屌 69有50cent撐場 算好了

xxx新嗰班好多垃圾

話nicki廢有冇聽新碟先
一首barbie dreamz都夠屌打

用lose yourself嗰嗰music黎freestyle嗰段片笑死

nicki完全唔廢 女rapper黎講算係唔錯 聽下乜撚野bhad bhabie再講啦

呢個真點垃圾 把聲煩到仆街
十五歲學人打假波

hi bitch hi bitch

勁撚煩膠 成撚日係ig bitches bitches

女rapper黎講,麻辣雞真係唔錯
不過我覺得cardi b仲好

個堆mk九成九都係睇完大陸啲打油詩，先走去學人去聽trap。
然後講幾句skrskr 就以為自己好撚chill

睇邊期咋喎，shady個期啲內容仲癲過trap喎個啲

Wiz khalifa 垃圾？！
呢個post愈來愈痴線

識身邊好多睇完支那有hip hop先學人扮聽hip hop，扮chill

EazyE**

跟風

Lil Wayne 唔垃圾
Lil Skies 都唔垃圾

CardinB有migos加乘

全部new school

Lil Wayne係old school比人笑垃圾(利申：我陳述咋)

xxxtentacion 其實比起lil個堆已經好好多，最起碼啲歌都唔係關於 drugs money bitch ，而佢係歌詞係真係有用心作
btw RIP X

21 21 21 21

Diu 好正喎佢

I don't really want no friends

Playboi carti 都垃圾？

根本rap就係辣殺
利伸：聽開交響樂，聖詩

Lil 開頭嗰啲都係垃圾
再跟住落就係69嗰啲on9

真係睇名就知

lil skies既歌幾好聽

中肯 每一個rapper都有各自嘅風格 風格呢啲邊有得分垃唔垃圾

Hate will never win 幾正喎

Joji

有冇人聽NAV, 6lack, NF, Mac Miller

呢個唔算Rapper

講ye廢果啲陣應該佢discography 10份之1都未聽過
你聽完mbdtf再同我講係咪廢

Lil skies我覺得幾正
但想知famous dex點解垃圾

Lil Wayne 依個legend 都話垃圾？ 其實你係咪唔知咩係 hip hop 咁你不如話埋 travis Scott juice wrld同 Kanye 都係垃圾 佢地一樣係玩 auto tune

呢期最正肯定係YG

蝴蝶哥會垃圾？

有冇人可以講 lil xan 邊度垃圾 ？

呢度有九成人可能連Trap都唔識分 連Trap個結構係點都唔知 已經係度狂屌Trap垃圾 之後搬d Lyrical rapper 係度扮清高

成日Oh man goddamn
Btw佢自己講過佢唔算做音
佢只係做娛樂野

成首歌ad libs

Japan?

Ghost

我唔係trap hater
不過見到呢句真係好好笑

可能大家唔知
以前western gangsta rap 年代lil wayne 係比人屌佢抄verse同 recited freestyle
但我覺得佢produce d flow 各樣近代黎講算高質

migos 正wo,takeoff D flow

篇嘢我好耐之前第個po到打嘅，有人copy咗過黎 等我解釋吓，好多人唔明Mumble rap嘅本質就係唔清唔楚無內容，你屌佢地詞垃圾係曬氣，最簡單好似Gucci Gang咁比人屌到七彩，我都覺得係垃圾歌黎，但喺個party入面聽的話我會好撚high跟住fing咁解，因為呢啲歌係拎個vibe，啲beat drop同bounce夠爽，pattern易跟，個Mc帶動到睇show嘅一齊癲就夠。
呢堆歌就係低技術含量，見到開po嘅屌多ad-libs，咁當然啦，呢堆人係mumble rapper吖嘛，如果po名直接改mumble rap係垃圾，咁我就駁唔到，因為口味因人而異，作為聽眾想聽啲字正腔圓有故事嘅直接唔聽呢類歌會對件事幫助大啲。
同埋好似好多人誤解咗，mumble rap < trap =/= new school

Kris Wu

好似有啲 ，不過順便講埋，pussy, money, weed呢啲內容係無得嘈，hiphop本來就充斥住大把所謂大眾覺得“壞”同負面嘅嘢，一直以來都有，唔係trap興先有，內容係女同物質主義呢啲點樣消化我覺得係觀眾責任，何況好似Migos呢啲咁幾個黑人就係槍同毒品圍住咁長大，跟返佢地既有嘅價值觀唱返現況又有咩問題，你叫佢地Rap到紅日咁勵志仲有無人會聽？

純粹想問下你re唔relate到

我有睇呀，條片同佢個成品都relate唔到，純粹覺得佢地提子，不過幾好笑

都係嘅 呢首歌對你嚟講應該太清析太有內容

呢首你應該relate到
由00:25開始聽起

你對我單單打打做乜 仲細咩，Hopsin我都鍾意呀，但唔認同佢呢首，我聽歌同睇嘢唔係得黑同白 有咩上面都講咗

我冇對你單單打打呀
我係真心覺得第一首歌唔夠mumble

xxx&lilpeep

間公司為咗賺錢連死人都搞

係x老母 佢老母係x死之後好高調
又落力搞喪禮 早排又推新專輯 賣埋新衫
宜家又整首咁既野
不過算啦 人地老母黎 我地有咩資格企道德高地

lil peep老母又係 賣晒lil peep啲歌俾間公司
又喺ig度講not my choice

有過呢個傳聞 不過都有過lilpeep同x約左見面
話一齊出新歌 但冇耐lilpeep就死左

佢用返之前J Dilla - life 黎唱

Breakfast

Riot 都好正

識貨。呢期成日聽xxxtentacion，聽啲比較emotional 既歌

可惜 Spotify 無左

下載soundcloud 啦，好多underground 既rapper都放歌上去。好易搵歌

可以down落黎？

app store 或 play store 都要轉地區先下載到

Ice cube係最正

你要捉字蝨我同你玩 Easy-E*

樓主本來我都中立，但係你連x都屌埋我真係唔服

X都叫廢？

打錯 xxl

Lil wayne同Lil skies都垃圾?

x冇打女人

好似係佢ex係x死後選擇撤銷控罪？
不過唔重要啦 人誰無過 何況x咁既成長背景
最重要係佢肯改過 死前好明顯想做好人
可惜天意弄人

佢真係好有心
差不多個個rapper佢都有鼓勵過
出錢又出力搞charity
唉

世事就係咁悲哀 唉
仲要啱啱簽左大合約 前途一片光明
不出五年一定上到一線
將來亦有可能做到真legend
雖然宜家都係

d flow真係好撚正

新一代最鍾意佢，可惜天意弄人 RIP X

新一代好多混水摸魚, 但 XXX 真係real talented

大家點睇ugly god ?

all girls are the same 同 wasted 都唔錯

Pharrell

睇佢訪問都知佢有料
講到種族 暴力等問題都好有個人見解
仲有得果20歲都冇

垃圾

點睇柯達黑

Legend rich and blind